---
stage: Ecosystem
group: Integrations
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# Webhook 事件 **(BASIC ALL)**

此页面列出了为[项目 Webhook](webhooks.md) 和[群组 Webhook](webhooks.md#group-webhooks)所触发的事件。

有关系统 Webhook 触发的事件列表，请参阅[系统 Webhook](../../../administration/system_hooks.md)。

**为项目和群组 Webhook 触发的事件：**

事件类型                                   | 触发方式
---------------------------------------------|-----------------------------------------------------------------------------
[推送事件](#push-events)                   | 推送到仓库。
[标签事件](#tag-events)                     | 在仓库中创建或删除标签。
[议题事件](#issue-events)                 | 创建新议题或更新、关闭或重新打开现有议题。
[评论事件](#comment-events)             | 对提交、合并请求、议题和代码片段进行了新的评论。
[合并请求事件](#merge-request-events) | 创建、更新、合并或关闭合并请求，或在源分支中添加提交。
[Wiki 页面事件](#wiki-page-events)         | 创建、更新或删除 wiki 页面。
[流水线事件](#pipeline-events)           | 流水线状态发生变化。
[作业事件](#job-events)                     | 作业状态发生变化。
[部署事件](#deployment-events)       | 部署开始、成功、失败或被取消。
[功能标志事件](#feature-flag-events)   | 打开或关闭功能标志。
[发布事件](#release-events)             | 创建或更新版本。
[表情符号事件](#emoji-events)                 | 添加或移除表情符号。

**仅为群组 Webhook 触发的事件：**

事件类型                                   | 触发方式
---------------------------------------------|-----------------------------------------------------------------------------
[群组成员事件](#group-member-events)   | 添加或移除群组，或用户的访问级别或访问到期日期变更。
[子群组事件](#subgroup-events)           | 向群组添加或移除子群组。

NOTE:
如果作者的[极狐GitLab 个人资料](https://jihulab.com/-/profile)中没有列出公共电子邮件，则 Webhook 有效负载中的 `email` 属性将显示值 `[REDACTED]`。

<a id="push-events"></a>

## 推送事件

推送到仓库时会触发推送事件，但以下情况除外：

- 您推送标签。
- 默认情况下，单次推送包括超过三个分支的更改（取决于 `push_event_hooks_limit` 设置）。

如果一次推送超过 20 个提交，则有效负载中的 `commits` 属性仅包含有关最新 20 个提交的信息。加载详细的提交数据成本很高，因此出于性能原因存在此限制。
`total_commits_count` 属性包含实际提交次数。

如果您在没有任何新提交的情况下创建并推送分支，则有效负载中的 `commits` 属性为空。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Push Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "push",
  "event_name": "push",
  "before": "95790bf891e76fee5e1747ab589903a6a1f80f22",
  "after": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
  "ref": "refs/heads/master",
  "ref_protected": true,
  "checkout_sha": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
  "user_id": 4,
  "user_name": "John Smith",
  "user_username": "jsmith",
  "user_email": "john@example.com",
  "user_avatar": "https://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=8://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=80",
  "project_id": 15,
  "project":{
    "id": 15,
    "name":"Diaspora",
    "description":"",
    "web_url":"http://example.com/mike/diaspora",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "git_http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git",
    "namespace":"Mike",
    "visibility_level":0,
    "path_with_namespace":"mike/diaspora",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/mike/diaspora",
    "url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Diaspora",
    "url": "git@example.com:mike/diaspora.git",
    "description": "",
    "homepage": "http://example.com/mike/diaspora",
    "git_http_url":"http://example.com/mike/diaspora.git",
    "git_ssh_url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "visibility_level":0
  },
  "commits": [
    {
      "id": "b6568db1bc1dcd7f8b4d5a946b0b91f9dacd7327",
      "message": "Update Catalan translation to e38cb41.\n\nSee https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab for more information",
      "title": "Update Catalan translation to e38cb41.",
      "timestamp": "2011-12-12T14:27:31+02:00",
      "url": "http://example.com/mike/diaspora/commit/b6568db1bc1dcd7f8b4d5a946b0b91f9dacd7327",
      "author": {
        "name": "Jordi Mallach",
        "email": "jordi@softcatala.org"
      },
      "added": ["CHANGELOG"],
      "modified": ["app/controller/application.rb"],
      "removed": []
    },
    {
      "id": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
      "message": "fixed readme",
      "title": "fixed readme",
      "timestamp": "2012-01-03T23:36:29+02:00",
      "url": "http://example.com/mike/diaspora/commit/da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
      "author": {
        "name": "GitLab dev user",
        "email": "gitlabdev@dv6700.(none)"
      },
      "added": ["CHANGELOG"],
      "modified": ["app/controller/application.rb"],
      "removed": []
    }
  ],
  "total_commits_count": 4
}
```

<a id="tag-events"></a>

## 标签事件

在仓库中创建或删除标签时会触发标签事件。

如果默认情况下单个推送包含超过三个标签的更改（取决于 `push_event_hooks_limit` 设置），则不会执行此钩子。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Tag Push Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "tag_push",
  "event_name": "tag_push",
  "before": "0000000000000000000000000000000000000000",
  "after": "82b3d5ae55f7080f1e6022629cdb57bfae7cccc7",
  "ref": "refs/tags/v1.0.0",
  "ref_protected": true,
  "checkout_sha": "82b3d5ae55f7080f1e6022629cdb57bfae7cccc7",
  "user_id": 1,
  "user_name": "John Smith",
  "user_avatar": "https://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=8://s.gravatar.com/avatar/d4c74594d841139328695756648b6bd6?s=80",
  "project_id": 1,
  "project":{
    "id": 1,
    "name":"Example",
    "description":"",
    "web_url":"http://example.com/jsmith/example",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "git_http_url":"http://example.com/jsmith/example.git",
    "namespace":"Jsmith",
    "visibility_level":0,
    "path_with_namespace":"jsmith/example",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/jsmith/example",
    "url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "http_url":"http://example.com/jsmith/example.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Example",
    "url": "ssh://git@example.com/jsmith/example.git",
    "description": "",
    "homepage": "http://example.com/jsmith/example",
    "git_http_url":"http://example.com/jsmith/example.git",
    "git_ssh_url":"git@example.com:jsmith/example.git",
    "visibility_level":0
  },
  "commits": [],
  "total_commits_count": 0
}
```

<a id="issue-events"></a>

## 议题事件

当创建新议题或更新、关闭或重新打开现有议题时会触发议题事件。

有效载荷中 `object_attributes.action` 的可用值是：

- `open`
- `close`
- `reopen`
- `update`

`assignee` 和 `assignee_id` 键已弃用，仅包含第一个指派人。

`escalation_status` 和 `escalation_policy` 字段仅适用于支持升级的议题类型，例如事件（incidents）。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Issue Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "issue",
  "event_type": "issue",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project": {
    "id": 1,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "namespace":"GitlabHQ",
    "visibility_level":20,
    "path_with_namespace":"gitlabhq/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "ci_config_path": null,
    "homepage":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 301,
    "title": "New API: create/update/delete file",
    "assignee_ids": [51],
    "assignee_id": 51,
    "author_id": 51,
    "project_id": 14,
    "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "updated_by_id": 1,
    "last_edited_at": null,
    "last_edited_by_id": null,
    "relative_position": 0,
    "description": "Create new API for manipulations with repository",
    "milestone_id": null,
    "state_id": 1,
    "confidential": false,
    "discussion_locked": true,
    "due_date": null,
    "moved_to_id": null,
    "duplicated_to_id": null,
    "time_estimate": 0,
    "total_time_spent": 0,
    "time_change": 0,
    "human_total_time_spent": null,
    "human_time_estimate": null,
    "human_time_change": null,
    "weight": null,
    "health_status": "at_risk",
    "iid": 23,
    "url": "http://example.com/diaspora/issues/23",
    "state": "opened",
    "action": "open",
    "severity": "high",
    "escalation_status": "triggered",
    "escalation_policy": {
      "id": 18,
      "name": "Engineering On-call"
    },
    "labels": [{
      "id": 206,
      "title": "API",
      "color": "#ffffff",
      "project_id": 14,
      "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
      "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
      "template": false,
      "description": "API related issues",
      "type": "ProjectLabel",
      "group_id": 41
    }]
  },
  "repository": {
    "name": "Gitlab Test",
    "url": "http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "description": "Aut reprehenderit ut est.",
    "homepage": "http://example.com/gitlabhq/gitlab-test"
  },
  "assignees": [{
    "name": "User1",
    "username": "user1",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon"
  }],
  "assignee": {
    "name": "User1",
    "username": "user1",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon"
  },
  "labels": [{
    "id": 206,
    "title": "API",
    "color": "#ffffff",
    "project_id": 14,
    "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "template": false,
    "description": "API related issues",
    "type": "ProjectLabel",
    "group_id": 41
  }],
  "changes": {
    "updated_by_id": {
      "previous": null,
      "current": 1
    },
    "updated_at": {
      "previous": "2017-09-15 16:50:55 UTC",
      "current": "2017-09-15 16:52:00 UTC"
    },
    "labels": {
      "previous": [{
        "id": 206,
        "title": "API",
        "color": "#ffffff",
        "project_id": 14,
        "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "template": false,
        "description": "API related issues",
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": 41
      }],
      "current": [{
        "id": 205,
        "title": "Platform",
        "color": "#123123",
        "project_id": 14,
        "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "template": false,
        "description": "Platform related issues",
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": 41
      }]
    }
  }
}
```

<a id="comment-events"></a>

## 评论事件

当对提交、合并请求、议题和代码片段进行新评论时，将触发评论事件。

笔记数据存储在 `object_attributes` 中（例如，`note` 或 `noteable_type`）。
有效负载包括有关评论目标的信息。例如，对某个问题的评论包括 `issue` 键下的特定议题信息。

有效的目标类型是：

- `commit`
- `merge_request`
- `issue`
- `snippet`

### 评论提交

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Note Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "note",
  "event_type": "note",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project_id": 5,
  "project":{
    "id": 5,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "namespace":"GitlabHQ",
    "visibility_level":20,
    "path_with_namespace":"gitlabhq/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Gitlab Test",
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "description": "Aut reprehenderit ut est.",
    "homepage": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 1243,
    "note": "This is a commit comment. How does this work?",
    "noteable_type": "Commit",
    "author_id": 1,
    "created_at": "2015-05-17 18:08:09 UTC",
    "updated_at": "2015-05-17 18:08:09 UTC",
    "project_id": 5,
    "attachment":null,
    "line_code": "bec9703f7a456cd2b4ab5fb3220ae016e3e394e3_0_1",
    "commit_id": "cfe32cf61b73a0d5e9f13e774abde7ff789b1660",
    "noteable_id": null,
    "system": false,
    "st_diff": {
      "diff": "--- /dev/null\n+++ b/six\n@@ -0,0 +1 @@\n+Subproject commit 409f37c4f05865e4fb208c771485f211a22c4c2d\n",
      "new_path": "six",
      "old_path": "six",
      "a_mode": "0",
      "b_mode": "160000",
      "new_file": true,
      "renamed_file": false,
      "deleted_file": false
    },
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/commit/cfe32cf61b73a0d5e9f13e774abde7ff789b1660#note_1243"
  },
  "commit": {
    "id": "cfe32cf61b73a0d5e9f13e774abde7ff789b1660",
    "message": "Add submodule\n\nSigned-off-by: Example User \u003cuser@example.com.com\u003e\n",
    "timestamp": "2014-02-27T10:06:20+02:00",
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/commit/cfe32cf61b73a0d5e9f13e774abde7ff789b1660",
    "author": {
      "name": "Example User",
      "email": "user@example.com"
    }
  }
}
```

### 评论合并请求

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Note Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "note",
  "event_type": "note",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project_id": 5,
  "project":{
    "id": 5,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "namespace":"Gitlab Org",
    "visibility_level":10,
    "path_with_namespace":"gitlab-org/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git"
  },
  "repository":{
    "name": "Gitlab Test",
    "url": "http://localhost/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "description": "Aut reprehenderit ut est.",
    "homepage": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 1244,
    "note": "This MR needs work.",
    "noteable_type": "MergeRequest",
    "author_id": 1,
    "created_at": "2015-05-17 18:21:36 UTC",
    "updated_at": "2015-05-17 18:21:36 UTC",
    "project_id": 5,
    "attachment": null,
    "line_code": null,
    "commit_id": "",
    "noteable_id": 7,
    "system": false,
    "st_diff": null,
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/merge_requests/1#note_1244"
  },
  "merge_request": {
    "id": 7,
    "target_branch": "markdown",
    "source_branch": "master",
    "source_project_id": 5,
    "author_id": 8,
    "assignee_id": 28,
    "title": "Tempora et eos debitis quae laborum et.",
    "created_at": "2015-03-01 20:12:53 UTC",
    "updated_at": "2015-03-21 18:27:27 UTC",
    "milestone_id": 11,
    "state": "opened",
    "merge_status": "cannot_be_merged",
    "target_project_id": 5,
    "iid": 1,
    "description": "Et voluptas corrupti assumenda temporibus. Architecto cum animi eveniet amet asperiores. Vitae numquam voluptate est natus sit et ad id.",
    "position": 0,
    "labels": [
      {
        "id": 25,
        "title": "Afterpod",
        "color": "#3e8068",
        "project_id": null,
        "created_at": "2019-06-05T14:32:20.211Z",
        "updated_at": "2019-06-05T14:32:20.211Z",
        "template": false,
        "description": null,
        "type": "GroupLabel",
        "group_id": 4
      },
      {
        "id": 86,
        "title": "Element",
        "color": "#231afe",
        "project_id": 4,
        "created_at": "2019-06-05T14:32:20.637Z",
        "updated_at": "2019-06-05T14:32:20.637Z",
        "template": false,
        "description": null,
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": null
      }
    ],
    "source":{
      "name":"Gitlab Test",
      "description":"Aut reprehenderit ut est.",
      "web_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
      "avatar_url":null,
      "git_ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
      "git_http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
      "namespace":"Gitlab Org",
      "visibility_level":10,
      "path_with_namespace":"gitlab-org/gitlab-test",
      "default_branch":"master",
      "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
      "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
      "ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
      "http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git"
    },
    "target": {
      "name":"Gitlab Test",
      "description":"Aut reprehenderit ut est.",
      "web_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
      "avatar_url":null,
      "git_ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
      "git_http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
      "namespace":"Gitlab Org",
      "visibility_level":10,
      "path_with_namespace":"gitlab-org/gitlab-test",
      "default_branch":"master",
      "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
      "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
      "ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
      "http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git"
    },
    "last_commit": {
      "id": "562e173be03b8ff2efb05345d12df18815438a4b",
      "message": "Merge branch 'another-branch' into 'master'\n\nCheck in this test\n",
      "timestamp": "2015-04-08T21: 00:25-07:00",
      "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/commit/562e173be03b8ff2efb05345d12df18815438a4b",
      "author": {
        "name": "John Smith",
        "email": "john@example.com"
      }
    },
    "work_in_progress": false,
    "draft": false,
    "assignee": {
      "name": "User1",
      "username": "user1",
      "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon"
    },
    "detailed_merge_status": "checking"
  }
}
```

### 评论议题

- `assignee_id` 字段已弃用，仅显示第一个指派人。
- 对于私密议题，`event_type` 设置为 `confidential_note`。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Note Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "note",
  "event_type": "note",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project_id": 5,
  "project":{
    "id": 5,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "namespace":"Gitlab Org",
    "visibility_level":10,
    "path_with_namespace":"gitlab-org/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git"
  },
  "repository":{
    "name":"diaspora",
    "url":"git@example.com:mike/diaspora.git",
    "description":"",
    "homepage":"http://example.com/mike/diaspora"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 1241,
    "note": "Hello world",
    "noteable_type": "Issue",
    "author_id": 1,
    "created_at": "2015-05-17 17:06:40 UTC",
    "updated_at": "2015-05-17 17:06:40 UTC",
    "project_id": 5,
    "attachment": null,
    "line_code": null,
    "commit_id": "",
    "noteable_id": 92,
    "system": false,
    "st_diff": null,
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/issues/17#note_1241"
  },
  "issue": {
    "id": 92,
    "title": "test",
    "assignee_ids": [],
    "assignee_id": null,
    "author_id": 1,
    "project_id": 5,
    "created_at": "2015-04-12 14:53:17 UTC",
    "updated_at": "2015-04-26 08:28:42 UTC",
    "position": 0,
    "branch_name": null,
    "description": "test",
    "milestone_id": null,
    "state": "closed",
    "iid": 17,
    "labels": [
      {
        "id": 25,
        "title": "Afterpod",
        "color": "#3e8068",
        "project_id": null,
        "created_at": "2019-06-05T14:32:20.211Z",
        "updated_at": "2019-06-05T14:32:20.211Z",
        "template": false,
        "description": null,
        "type": "GroupLabel",
        "group_id": 4
      },
      {
        "id": 86,
        "title": "Element",
        "color": "#231afe",
        "project_id": 4,
        "created_at": "2019-06-05T14:32:20.637Z",
        "updated_at": "2019-06-05T14:32:20.637Z",
        "template": false,
        "description": null,
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": null
      }
    ]
  }
}
```

### 评论代码片段

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Note Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "note",
  "event_type": "note",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project_id": 5,
  "project":{
    "id": 5,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "namespace":"Gitlab Org",
    "visibility_level":10,
    "path_with_namespace":"gitlab-org/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git"
  },
  "repository":{
    "name":"Gitlab Test",
    "url":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "homepage":"http://example.com/gitlab-org/gitlab-test"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 1245,
    "note": "Is this snippet doing what it's supposed to be doing?",
    "noteable_type": "Snippet",
    "author_id": 1,
    "created_at": "2015-05-17 18:35:50 UTC",
    "updated_at": "2015-05-17 18:35:50 UTC",
    "project_id": 5,
    "attachment": null,
    "line_code": null,
    "commit_id": "",
    "noteable_id": 53,
    "system": false,
    "st_diff": null,
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/-/snippets/53#note_1245"
  },
  "snippet": {
    "id": 53,
    "title": "test",
    "content": "puts 'Hello world'",
    "author_id": 1,
    "project_id": 5,
    "created_at": "2015-04-09 02:40:38 UTC",
    "updated_at": "2015-04-09 02:40:38 UTC",
    "file_name": "test.rb",
    "expires_at": null,
    "type": "ProjectSnippet",
    "visibility_level": 0,
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/-/snippets/53"
  }
}
```

<a id="merge-request-events"></a>

## 合并请求事件

合并请求事件在以下情况下触发：

- 创建一个新的合并请求。
- 现有合并请求已更新、批准（由所有必需的核准人）、未批准、合并或关闭。
- 单个用户添加或删除他们对现有合并请求的批准。
- 在源分支中添加了一个提交。
- 所有主题都在合并请求上解决。

有效载荷中 `object_attributes.action` 的可用值是：

- `open`
- `close`
- `reopen`
- `update`
- `approved`
- `unapproved`
- `approval`
- `unapproval`
- `merge`

字段 `object_attributes.oldrev` 仅在实际代码更改时可用，例如：

- 新代码被推送。
- 应用了[建议](../merge_requests/reviews/suggestions.md)。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Merge Request Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "merge_request",
  "event_type": "merge_request",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project": {
    "id": 1,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "namespace":"GitlabHQ",
    "visibility_level":20,
    "path_with_namespace":"gitlabhq/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "ci_config_path":"",
    "homepage":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git"
  },
  "repository": {
    "name": "Gitlab Test",
    "url": "http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "description": "Aut reprehenderit ut est.",
    "homepage": "http://example.com/gitlabhq/gitlab-test"
  },
  "object_attributes": {
    "id": 99,
    "iid": 1,
    "target_branch": "master",
    "source_branch": "ms-viewport",
    "source_project_id": 14,
    "author_id": 51,
    "assignee_ids": [6],
    "assignee_id": 6,
    "reviewer_ids": [6],
    "title": "MS-Viewport",
    "created_at": "2013-12-03T17:23:34Z",
    "updated_at": "2013-12-03T17:23:34Z",
    "last_edited_at": "2013-12-03T17:23:34Z",
    "last_edited_by_id": 1,
    "milestone_id": null,
    "state_id": 1,
    "state": "opened",
    "blocking_discussions_resolved": true,
    "work_in_progress": false,
    "draft": false,
    "first_contribution": true,
    "merge_status": "unchecked",
    "target_project_id": 14,
    "description": "",
    "total_time_spent": 1800,
    "time_change": 30,
    "human_total_time_spent": "30m",
    "human_time_change": "30s",
    "human_time_estimate": "30m",
    "url": "http://example.com/diaspora/merge_requests/1",
    "source": {
      "name":"Awesome Project",
      "description":"Aut reprehenderit ut est.",
      "web_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "avatar_url":null,
      "git_ssh_url":"git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "git_http_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "namespace":"Awesome Space",
      "visibility_level":20,
      "path_with_namespace":"awesome_space/awesome_project",
      "default_branch":"master",
      "homepage":"http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "ssh_url":"git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "http_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git"
    },
    "target": {
      "name":"Awesome Project",
      "description":"Aut reprehenderit ut est.",
      "web_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "avatar_url":null,
      "git_ssh_url":"git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "git_http_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "namespace":"Awesome Space",
      "visibility_level":20,
      "path_with_namespace":"awesome_space/awesome_project",
      "default_branch":"master",
      "homepage":"http://example.com/awesome_space/awesome_project",
      "url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git",
      "ssh_url":"git@example.com:awesome_space/awesome_project.git",
      "http_url":"http://example.com/awesome_space/awesome_project.git"
    },
    "last_commit": {
      "id": "da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
      "message": "fixed readme",
      "title": "Update file README.md",
      "timestamp": "2012-01-03T23:36:29+02:00",
      "url": "http://example.com/awesome_space/awesome_project/commits/da1560886d4f094c3e6c9ef40349f7d38b5d27d7",
      "author": {
        "name": "GitLab dev user",
        "email": "gitlabdev@dv6700.(none)"
      }
    },
    "labels": [{
      "id": 206,
      "title": "API",
      "color": "#ffffff",
      "project_id": 14,
      "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
      "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
      "template": false,
      "description": "API related issues",
      "type": "ProjectLabel",
      "group_id": 41
    }],
    "action": "open",
    "detailed_merge_status": "mergeable"
  },
  "labels": [{
    "id": 206,
    "title": "API",
    "color": "#ffffff",
    "project_id": 14,
    "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
    "template": false,
    "description": "API related issues",
    "type": "ProjectLabel",
    "group_id": 41
  }],
  "changes": {
    "updated_by_id": {
      "previous": null,
      "current": 1
    },
    "draft": {
      "previous": true,
      "current": false
    },
    "updated_at": {
      "previous": "2017-09-15 16:50:55 UTC",
      "current":"2017-09-15 16:52:00 UTC"
    },
    "labels": {
      "previous": [{
        "id": 206,
        "title": "API",
        "color": "#ffffff",
        "project_id": 14,
        "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "template": false,
        "description": "API related issues",
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": 41
      }],
      "current": [{
        "id": 205,
        "title": "Platform",
        "color": "#123123",
        "project_id": 14,
        "created_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "updated_at": "2013-12-03T17:15:43Z",
        "template": false,
        "description": "Platform related issues",
        "type": "ProjectLabel",
        "group_id": 41
      }]
    },
    "last_edited_at": {
      "previous": null,
      "current": "2023-03-15 00:00:10 UTC"
    },
    "last_edited_by_id": {
      "previous": null,
      "current": 3278533
    }
  },
  "assignees": [
    {
      "id": 6,
      "name": "User1",
      "username": "user1",
      "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon"
    }
  ],
  "reviewers": [
    {
      "id": 6,
      "name": "User1",
      "username": "user1",
      "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=40\u0026d=identicon"
    }
  ]
}
```

NOTE:
字段 `assignee_id`、`state` 和 `merge_status` 已废弃。

<a id="wiki-page-events"></a>

## Wiki 页面事件

Wiki 页面事件在创建、更新或删除 Wiki 页面时触发。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Wiki Page Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "wiki_page",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=80\u0026d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "project": {
    "id": 1,
    "name": "awesome-project",
    "description": "This is awesome",
    "web_url": "http://example.com/root/awesome-project",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "git@example.com:root/awesome-project.git",
    "git_http_url": "http://example.com/root/awesome-project.git",
    "namespace": "root",
    "visibility_level": 0,
    "path_with_namespace": "root/awesome-project",
    "default_branch": "master",
    "homepage": "http://example.com/root/awesome-project",
    "url": "git@example.com:root/awesome-project.git",
    "ssh_url": "git@example.com:root/awesome-project.git",
    "http_url": "http://example.com/root/awesome-project.git"
  },
  "wiki": {
    "web_url": "http://example.com/root/awesome-project/-/wikis/home",
    "git_ssh_url": "git@example.com:root/awesome-project.wiki.git",
    "git_http_url": "http://example.com/root/awesome-project.wiki.git",
    "path_with_namespace": "root/awesome-project.wiki",
    "default_branch": "master"
  },
  "object_attributes": {
    "title": "Awesome",
    "content": "awesome content goes here",
    "format": "markdown",
    "message": "adding an awesome page to the wiki",
    "slug": "awesome",
    "url": "http://example.com/root/awesome-project/-/wikis/awesome",
    "action": "create",
    "diff_url": "http://example.com/root/awesome-project/-/wikis/home/diff?version_id=78ee4a6705abfbff4f4132c6646dbaae9c8fb6ec"
  }
}
```

<a id="pipeline-events"></a>

## 流水线事件

当流水线状态发生变化时，会触发流水线事件。

在 13.9 及更高版本中，流水线 Webhook 仅返回最新作业。

在 15.1 及更高版本中，不处理由已禁用用户触发的流水线 Webhook。

在 16.1 及更高版本中，流水线 Webhook 开始暴露 `object_attributes.name`。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Pipeline Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "pipeline",
  "object_attributes":{
    "id": 31,
    "iid": 3,
    "name": "Pipeline for branch: master",
    "ref": "master",
    "tag": false,
    "sha": "bcbb5ec396a2c0f828686f14fac9b80b780504f2",
    "before_sha": "bcbb5ec396a2c0f828686f14fac9b80b780504f2",
    "source": "merge_request_event",
    "status": "success",
    "stages":[
      "build",
      "test",
      "deploy"
    ],
    "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
    "finished_at": "2016-08-12 15:26:29 UTC",
    "duration": 63,
    "variables": [
      {
        "key": "NESTOR_PROD_ENVIRONMENT",
        "value": "us-west-1"
      }
    ],
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/-/pipelines/31"
  },
  "merge_request": {
    "id": 1,
    "iid": 1,
    "title": "Test",
    "source_branch": "test",
    "source_project_id": 1,
    "target_branch": "master",
    "target_project_id": 1,
    "state": "opened",
    "merge_status": "can_be_merged",
    "detailed_merge_status": "mergeable",
    "url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test/merge_requests/1"
  },
  "user":{
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
    "email": "user_email@gitlab.com"
  },
  "project":{
    "id": 1,
    "name": "Gitlab Test",
    "description": "Atque in sunt eos similique dolores voluptatem.",
    "web_url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "git@192.168.64.1:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "namespace": "Gitlab Org",
    "visibility_level": 20,
    "path_with_namespace": "gitlab-org/gitlab-test",
    "default_branch": "master"
  },
  "commit":{
    "id": "bcbb5ec396a2c0f828686f14fac9b80b780504f2",
    "message": "test\n",
    "timestamp": "2016-08-12T17:23:21+02:00",
    "url": "http://example.com/gitlab-org/gitlab-test/commit/bcbb5ec396a2c0f828686f14fac9b80b780504f2",
    "author":{
      "name": "User",
      "email": "user@gitlab.com"
    }
  },
  "source_pipeline":{
    "project":{
      "id": 41,
      "web_url": "https://gitlab.example.com/gitlab-org/upstream-project",
      "path_with_namespace": "gitlab-org/upstream-project"
    },
    "pipeline_id": 30,
    "job_id": 3401
  },
  "builds":[
    {
      "id": 380,
      "stage": "deploy",
      "name": "production",
      "status": "skipped",
      "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
      "started_at": null,
      "finished_at": null,
      "duration": null,
      "queued_duration": null,
      "failure_reason": null,
      "when": "manual",
      "manual": true,
      "allow_failure": false,
      "user":{
        "id": 1,
        "name": "Administrator",
        "username": "root",
        "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
        "email": "admin@example.com"
      },
      "runner": null,
      "artifacts_file":{
        "filename": null,
        "size": null
      },
      "environment": {
        "name": "production",
        "action": "start",
        "deployment_tier": "production"
      }
    },
    {
      "id": 377,
      "stage": "test",
      "name": "test-image",
      "status": "success",
      "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
      "started_at": "2016-08-12 15:26:12 UTC",
      "finished_at": "2016-08-12 15:26:29 UTC",
      "duration": 17.0,
      "queued_duration": 196.0,
      "failure_reason": null,
      "when": "on_success",
      "manual": false,
      "allow_failure": false,
      "user":{
        "id": 1,
        "name": "Administrator",
        "username": "root",
        "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
        "email": "admin@example.com"
      },
      "runner": {
        "id": 380987,
        "description": "shared-runners-manager-6.gitlab.com",
        "active": true,
        "runner_type": "instance_type",
        "is_shared": true,
        "tags": [
          "linux",
          "docker",
          "shared-runner"
        ]
      },
      "artifacts_file":{
        "filename": null,
        "size": null
      },
      "environment": null
    },
    {
      "id": 378,
      "stage": "test",
      "name": "test-build",
      "status": "failed",
      "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
      "started_at": "2016-08-12 15:26:12 UTC",
      "finished_at": "2016-08-12 15:26:29 UTC",
      "duration": 17.0,
      "queued_duration": 196.0,
      "failure_reason": "script_failure",
      "when": "on_success",
      "manual": false,
      "allow_failure": false,
      "user":{
        "id": 1,
        "name": "Administrator",
        "username": "root",
        "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
        "email": "admin@example.com"
      },
      "runner": {
        "id":380987,
        "description":"shared-runners-manager-6.gitlab.com",
        "active":true,
        "runner_type": "instance_type",
        "is_shared": true,
        "tags": [
          "linux",
          "docker"
        ]
      },
      "artifacts_file":{
        "filename": null,
        "size": null
      },
      "environment": null
    },
    {
      "id": 376,
      "stage": "build",
      "name": "build-image",
      "status": "success",
      "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
      "started_at": "2016-08-12 15:24:56 UTC",
      "finished_at": "2016-08-12 15:25:26 UTC",
      "duration": 17.0,
      "queued_duration": 196.0,
      "failure_reason": null,
      "when": "on_success",
      "manual": false,
      "allow_failure": false,
      "user":{
        "id": 1,
        "name": "Administrator",
        "username": "root",
        "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
        "email": "admin@example.com"
      },
      "runner": {
        "id": 380987,
        "description": "shared-runners-manager-6.gitlab.com",
        "active": true,
        "runner_type": "instance_type",
        "is_shared": true,
        "tags": [
          "linux",
          "docker"
        ]
      },
      "artifacts_file":{
        "filename": null,
        "size": null
      },
      "environment": null
    },
    {
      "id": 379,
      "stage": "deploy",
      "name": "staging",
      "status": "created",
      "created_at": "2016-08-12 15:23:28 UTC",
      "started_at": null,
      "finished_at": null,
      "duration": null,
      "queued_duration": null,
      "failure_reason": null,
      "when": "on_success",
      "manual": false,
      "allow_failure": false,
      "user":{
        "id": 1,
        "name": "Administrator",
        "username": "root",
        "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon",
        "email": "admin@example.com"
      },
      "runner": null,
      "artifacts_file":{
        "filename": null,
        "size": null
      },
      "environment": {
        "name": "staging",
        "action": "start",
        "deployment_tier": "staging"
      }
    }
  ]
}
```

<a id="job-events"></a>

## 作业事件

作业状态更改时会触发作业事件。

有效载荷中的 `commit.id` 是流水线的 ID，而不是提交的 ID。

在 15.1 及更高版本中，不处理已禁用用户触发的作业事件。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Job Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "build",
  "ref": "gitlab-script-trigger",
  "tag": false,
  "before_sha": "2293ada6b400935a1378653304eaf6221e0fdb8f",
  "sha": "2293ada6b400935a1378653304eaf6221e0fdb8f",
  "build_id": 1977,
  "build_name": "test",
  "build_stage": "test",
  "build_status": "created",
  "build_created_at": "2021-02-23T02:41:37.886Z",
  "build_started_at": null,
  "build_finished_at": null,
  "build_duration": null,
  "build_queued_duration": 1095.588715, // duration in seconds
  "build_allow_failure": false,
  "build_failure_reason": "script_failure",
  "retries_count": 2,        // the second retry of this job
  "pipeline_id": 2366,
  "project_id": 380,
  "project_name": "gitlab-org/gitlab-test",
  "user": {
    "id": 3,
    "name": "User",
    "email": "user@gitlab.com",
    "avatar_url": "http://www.gravatar.com/avatar/e32bd13e2add097461cb96824b7a829c?s=80\u0026d=identicon"
  },
  "commit": {
    "id": 2366,
    "name": "Build pipeline",
    "sha": "2293ada6b400935a1378653304eaf6221e0fdb8f",
    "message": "test\n",
    "author_name": "User",
    "author_email": "user@gitlab.com",
    "status": "created",
    "duration": null,
    "started_at": null,
    "finished_at": null
  },
  "repository": {
    "name": "gitlab_test",
    "description": "Atque in sunt eos similique dolores voluptatem.",
    "homepage": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test",
    "git_ssh_url": "git@192.168.64.1:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "visibility_level": 20
  },
  "project":{
    "id": 380,
    "name": "Gitlab Test",
    "description": "Atque in sunt eos similique dolores voluptatem.",
    "web_url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "git@192.168.64.1:gitlab-org/gitlab-test.git",
    "git_http_url": "http://192.168.64.1:3005/gitlab-org/gitlab-test.git",
    "namespace": "Gitlab Org",
    "visibility_level": 20,
    "path_with_namespace": "gitlab-org/gitlab-test",
    "default_branch": "master"
  },
  "runner": {
    "active": true,
    "runner_type": "project_type",
    "is_shared": false,
    "id": 380987,
    "description": "shared-runners-manager-6.gitlab.com",
    "tags": [
      "linux",
      "docker"
    ]
  },
  "environment": null
  "source_pipeline":{
    "project":{
      "id": 41,
      "web_url": "https://gitlab.example.com/gitlab-org/upstream-project",
      "path_with_namespace": "gitlab-org/upstream-project"
    },
    "pipeline_id": 30,
    "job_id": 3401
  },
}
```

### 重试次数

> - `retries_count` 引入于极狐GitLab 15.6，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `job_webhook_retries_count`。默认禁用。
> - `retries_count` 在私有化部署版本上启用于极狐GitLab 16.2。

`retries_count` 是一个整数，指示作业是否重试。`0` 表示作业尚未重试。`1` 表示这是第一次重试。

### 流水线名称

> `commit.name` 引入于极狐GitLab 15.8。

您可以使用 `workflow:name` 设置流水线的自定义名称。
如果流水线有名称，则该名称就是 `commit.name` 的值。

<a id="deployment-events"></a>

## 部署事件

在以下情况下触发部署事件：

- 开始（引入于 13.5 版本）
- 成功
- 失败
- 取消

有效负载中的 `deployable_id` 和 `deployable_url` 表示执行部署的 CI/CD 作业。
当通过 API 或 [`trigger` 作业](../../../ci/pipelines/downstream_pipelines.md) 发生部署事件时，`deployable_url` 为 `null`。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Deployment Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "deployment",
  "status": "success",
  "status_changed_at":"2021-04-28 21:50:00 +0200",
  "deployment_id": 15,
  "deployable_id": 796,
  "deployable_url": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks/-/jobs/796",
  "environment": "staging",
  "environment_tier": "staging",
  "environment_slug": "staging",
  "environment_external_url": "https://staging.example.com",
  "project": {
    "id": 30,
    "name": "test-deployment-webhooks",
    "description": "",
    "web_url": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "ssh://vlad@10.126.0.2:2222/root/test-deployment-webhooks.git",
    "git_http_url": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks.git",
    "namespace": "Administrator",
    "visibility_level": 0,
    "path_with_namespace": "root/test-deployment-webhooks",
    "default_branch": "master",
    "ci_config_path": "",
    "homepage": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks",
    "url": "ssh://vlad@10.126.0.2:2222/root/test-deployment-webhooks.git",
    "ssh_url": "ssh://vlad@10.126.0.2:2222/root/test-deployment-webhooks.git",
    "http_url": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks.git"
  },
  "short_sha": "279484c0",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "https://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=80&d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "user_url": "http://10.126.0.2:3000/root",
  "commit_url": "http://10.126.0.2:3000/root/test-deployment-webhooks/-/commit/279484c09fbe69ededfced8c1bb6e6d24616b468",
  "commit_title": "Add new file"
}
```

<a id="group-member-events"></a>

## 群组成员事件 **(PREMIUM ALL)**

这些事件仅为[群组 Webhook](webhooks.md#group-webhooks) 触发。

成员事件在以下情况下触发：

- 将用户添加为群组成员。
- 用户的访问级别发生变化。
- 用户访问的到期日期已更新。
- 从群组中删除用户。

### 将成员添加到群组

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Member Hook
```

负载示例：

```json
{
  "created_at": "2020-12-11T04:57:22Z",
  "updated_at": "2020-12-11T04:57:22Z",
  "group_name": "webhook-test",
  "group_path": "webhook-test",
  "group_id": 100,
  "user_username": "test_user",
  "user_name": "Test User",
  "user_email": "testuser@webhooktest.com",
  "user_id": 64,
  "group_access": "Guest",
  "group_plan": null,
  "expires_at": "2020-12-14T00:00:00Z",
  "event_name": "user_add_to_group"
}
```

### 更新成员访问级别或到期日期

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Member Hook
```

负载示例：

```json
{
  "created_at": "2020-12-11T04:57:22Z",
  "updated_at": "2020-12-12T08:48:19Z",
  "group_name": "webhook-test",
  "group_path": "webhook-test",
  "group_id": 100,
  "user_username": "test_user",
  "user_name": "Test User",
  "user_email": "testuser@webhooktest.com",
  "user_id": 64,
  "group_access": "Developer",
  "group_plan": null,
  "expires_at": "2020-12-20T00:00:00Z",
  "event_name": "user_update_for_group"
}
```

### 从群组中删除成员

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Member Hook
```

负载示例：

```json
{
  "created_at": "2020-12-11T04:57:22Z",
  "updated_at": "2020-12-12T08:52:34Z",
  "group_name": "webhook-test",
  "group_path": "webhook-test",
  "group_id": 100,
  "user_username": "test_user",
  "user_name": "Test User",
  "user_email": "testuser@webhooktest.com",
  "user_id": 64,
  "group_access": "Guest",
  "group_plan": null,
  "expires_at": "2020-12-14T00:00:00Z",
  "event_name": "user_remove_from_group"
}
```

<a id="subgroup-events"></a>

## 子组事件 **(PREMIUM ALL)**

这些事件仅为[群组 webhook](webhooks.md#group-webhooks) 触发。

子组事件在以下情况下触发：

- [子组在群组中创建](#create-a-subgroup-in-a-group)。
- [从群组中删除子组](#remove-a-subgroup-from-a-group)。

<a id="create-a-subgroup-in-a-group"></a>

### 在群组中创建子组

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Subgroup Hook
```

负载示例：

```json
{

  "created_at": "2021-01-20T09:40:12Z",
  "updated_at": "2021-01-20T09:40:12Z",
  "event_name": "subgroup_create",
  "name": "subgroup1",
  "path": "subgroup1",
  "full_path": "group1/subgroup1",
  "group_id": 10,
  "parent_group_id": 7,
  "parent_name": "group1",
  "parent_path": "group1",
  "parent_full_path": "group1"

}
```

<a id="remove-a-subgroup-from-a-group"></a>

### 从群组中删除子组

当[子组转移到新的父组](../../group/manage.md#transfer-a-group)时，不会触发此 webhook。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Subgroup Hook
```

负载示例：

```json
{

  "created_at": "2021-01-20T09:40:12Z",
  "updated_at": "2021-01-20T09:40:12Z",
  "event_name": "subgroup_destroy",
  "name": "subgroup1",
  "path": "subgroup1",
  "full_path": "group1/subgroup1",
  "group_id": 10,
  "parent_group_id": 7,
  "parent_name": "group1",
  "parent_path": "group1",
  "parent_full_path": "group1"

}
```

<a id="feature-flag-events"></a>

## 功能标志事件

打开或关闭功能标志时会触发功能标志事件。

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Feature Flag Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "feature_flag",
  "project": {
    "id": 1,
    "name":"Gitlab Test",
    "description":"Aut reprehenderit ut est.",
    "web_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "avatar_url":null,
    "git_ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "git_http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "namespace":"GitlabHQ",
    "visibility_level":20,
    "path_with_namespace":"gitlabhq/gitlab-test",
    "default_branch":"master",
    "ci_config_path": null,
    "homepage":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test",
    "url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git",
    "ssh_url":"git@example.com:gitlabhq/gitlab-test.git",
    "http_url":"http://example.com/gitlabhq/gitlab-test.git"
  },
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Administrator",
    "username": "root",
    "avatar_url": "https://www.gravatar.com/avatar/e64c7d89f26bd1972efa854d13d7dd61?s=80&d=identicon",
    "email": "admin@example.com"
  },
  "user_url": "http://example.com/root",
  "object_attributes": {
    "id": 6,
    "name": "test-feature-flag",
    "description": "test-feature-flag-description",
    "active": true
  }
}
```

<a id="release-events"></a>

## 发布事件

> 删除发布事件引入于极狐GitLab 16.5。

创建或更新发布时触发发布事件。

有效载荷中 `object_attributes.action` 的可用值是：

- `create`
- `update`
- `delete`

请求 header：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Release Hook
```

负载示例：

```json
{
  "id": 1,
  "created_at": "2020-11-02 12:55:12 UTC",
  "description": "v1.1 has been released",
  "name": "v1.1",
  "released_at": "2020-11-02 12:55:12 UTC",
  "tag": "v1.1",
  "object_kind": "release",
  "project": {
    "id": 2,
    "name": "release-webhook-example",
    "description": "",
    "web_url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "ssh://git@example.com/gitlab-org/release-webhook-example.git",
    "git_http_url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example.git",
    "namespace": "Gitlab",
    "visibility_level": 0,
    "path_with_namespace": "gitlab-org/release-webhook-example",
    "default_branch": "master",
    "ci_config_path": null,
    "homepage": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example",
    "url": "ssh://git@example.com/gitlab-org/release-webhook-example.git",
    "ssh_url": "ssh://git@example.com/gitlab-org/release-webhook-example.git",
    "http_url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example.git"
  },
  "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/releases/v1.1",
  "action": "create",
  "assets": {
    "count": 5,
    "links": [
      {
        "id": 1,
        "external": true, // deprecated in GitLab 15.9, will be removed in GitLab 16.0.
        "link_type": "other",
        "name": "Changelog",
        "url": "https://example.net/changelog"
      }
    ],
    "sources": [
      {
        "format": "zip",
        "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/archive/v1.1/release-webhook-example-v1.1.zip"
      },
      {
        "format": "tar.gz",
        "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/archive/v1.1/release-webhook-example-v1.1.tar.gz"
      },
      {
        "format": "tar.bz2",
        "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/archive/v1.1/release-webhook-example-v1.1.tar.bz2"
      },
      {
        "format": "tar",
        "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/archive/v1.1/release-webhook-example-v1.1.tar"
      }
    ]
  },
  "commit": {
    "id": "ee0a3fb31ac16e11b9dbb596ad16d4af654d08f8",
    "message": "Release v1.1",
    "title": "Release v1.1",
    "timestamp": "2020-10-31T14:58:32+11:00",
    "url": "https://example.com/gitlab-org/release-webhook-example/-/commit/ee0a3fb31ac16e11b9dbb596ad16d4af654d08f8",
    "author": {
      "name": "Example User",
      "email": "user@example.com"
    }
  }
}
```

<a id="emoji-events"></a>

## 表情事件

> - 引入于极狐GitLab 16.2，[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)为 `emoji_webhooks`。默认禁用。
> - 在 JihuLab.com 上启用于极狐GitLab 16.3。
> - 默认启用于极狐GitLab 16.4。

FLAG:
在私有化部署的极狐GitLab上，此功能默认可用。要隐藏此功能，管理员可以禁用名为 `emoji_webhooks` 的[功能标志](../../../administration/feature_flags.md)。在 JihuLab.com 上，此功能可用。

<!--
NOTE:
To have the `emoji_webhooks` flag enabled on GitLab.com, see [issue 417288](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/417288).
-->

当授予或撤销表情符号时，就会触发表情符号事件：

- 议题
- 合并请求
- 项目片段
- 评论：
    - 议题
    - 合并请求
    - 项目片段
    - 提交

有效负载中 `object_attributes.action` 的可用值为：

- `award`：添加表情符号
- `revoke`：移除表情符号

请求标头：

```plaintext
X-Gitlab-Event: Emoji Hook
```

负载示例：

```json
{
  "object_kind": "emoji",
  "event_type": "award",
  "user": {
    "id": 1,
    "name": "Blake Bergstrom",
    "username": "root",
    "avatar_url": "http://example.com/uploads/-/system/user/avatar/1/avatar.png",
    "email": "[REDACTED]"
  },
  "project_id": 6,
  "project": {
    "id": 6,
    "name": "Flight",
    "description": "Velit fugit aperiam illum deleniti odio sequi.",
    "web_url": "http://example.com/flightjs/Flight",
    "avatar_url": null,
    "git_ssh_url": "ssh://git@example.com/flightjs/Flight.git",
    "git_http_url": "http://example.com/flightjs/Flight.git",
    "namespace": "Flightjs",
    "visibility_level": 20,
    "path_with_namespace": "flightjs/Flight",
    "default_branch": "master",
    "ci_config_path": null,
    "homepage": "http://example.com/flightjs/Flight",
    "url": "ssh://git@example.com/flightjs/Flight.git",
    "ssh_url": "ssh://git@example.com/flightjs/Flight.git",
    "http_url": "http://example.com/flightjs/Flight.git"
  },
  "object_attributes": {
    "user_id": 1,
    "created_at": "2023-07-04 20:44:11 UTC",
    "id": 1,
    "name": "thumbsup",
    "awardable_type": "Note",
    "awardable_id": 363,
    "updated_at": "2023-07-04 20:44:11 UTC",
    "action": "award",
    "awarded_on_url": "http://example.com/flightjs/Flight/-/issues/42#note_363"
  },
  "note": {
    "attachment": null,
    "author_id": 1,
    "change_position": null,
    "commit_id": null,
    "created_at": "2023-07-04 15:09:55 UTC",
    "discussion_id": "c3d97fd471f210a5dc8b97a409e3bea95ee06c14",
    "id": 363,
    "line_code": null,
    "note": "Testing 123",
    "noteable_id": 635,
    "noteable_type": "Issue",
    "original_position": null,
    "position": null,
    "project_id": 6,
    "resolved_at": null,
    "resolved_by_id": null,
    "resolved_by_push": null,
    "st_diff": null,
    "system": false,
    "type": null,
    "updated_at": "2023-07-04 19:58:46 UTC",
    "updated_by_id": null,
    "description": "Testing 123",
    "url": "http://example.com/flightjs/Flight/-/issues/42#note_363"
  },
  "issue": {
    "author_id": 1,
    "closed_at": null,
    "confidential": false,
    "created_at": "2023-07-04 14:59:43 UTC",
    "description": "Issue description!",
    "discussion_locked": null,
    "due_date": null,
    "id": 635,
    "iid": 42,
    "last_edited_at": null,
    "last_edited_by_id": null,
    "milestone_id": null,
    "moved_to_id": null,
    "duplicated_to_id": null,
    "project_id": 6,
    "relative_position": 18981,
    "state_id": 1,
    "time_estimate": 0,
    "title": "New issue!",
    "updated_at": "2023-07-04 15:09:55 UTC",
    "updated_by_id": null,
    "weight": null,
    "health_status": null,
    "url": "http://example.com/flightjs/Flight/-/issues/42",
    "total_time_spent": 0,
    "time_change": 0,
    "human_total_time_spent": null,
    "human_time_change": null,
    "human_time_estimate": null,
    "assignee_ids": [
      1
    ],
    "assignee_id": 1,
    "labels": [

    ],
    "state": "opened",
    "severity": "unknown"
  }
}
```
